其實食幾多著幾多真係整定

有人天生出嚟就注定要做死一世基層(無惡意)
而嗰啲人成世都從來勞力工作/服裝性行業直到年老
唔知佢哋自己會唔會都留意到呢個殘酷嘅現實
定係又喺度自欺欺人「唔洗用腦嘅工不知幾舒服」

下，點樣天生
自己努唔努力讀書有得選擇掛

你覺有啲人天生就係蠢好多？如果再加埋家庭背景差真係好難會翻到身

唔覺*

呢個係，就算有得讀都未必讀到，命水定左係有其他因素令你讀唔到，所以我信

天真

啱呀ching

我一早睇穿晒

所以兩年無做野，諗住成世做廢青了

咁「人定勝天 」呢句野點黎

咁努力之外亦都有好多因素影響 好似機遇
大學畢業幾年就發覺最搵錢個位一定唔係最叻最勤力個位 神科另計

係呀，身邊有啲朋友真係讀讀下hd都冇錢交學費侷quit，仲要因為屋企人財政複雜申請唔到grantloan，有時我真係會喺度諗究竟佢哋做錯咗啲咩，努力都無用

咁又唔洗咁嘅返下工搵啲錢請下屋企人食嘢，或者自己周圍飲飲食食，儲下錢去旅行都開心吖

其實努唔努力都好睇屋企人灌唔灌輸到種觀念畀佢哋，如果住劏房父母寧願佢趁早出嚟做嘢幫補定計，洗佢腦話讀書無鬼用，都係一種好大嘅負面影響嚟，由細到大嘅生活環境好容易形成咗相對嘅價值觀

係，呢三年加加埋埋輸咗150萬，如果我唔賭真係唔洗好似依嫁咁日一份夜一份

想知你地咩心態？

後悔囉，時間問題個個賭仔都會架啦

咁對佢地黎講，唔洗用腦的確係舒服，有咩自我安慰

做人最緊要係量力而為，知自己咩料

師兄會唔會吹得大得滯

昆你做咩我返地盤1300蚊日，試過有得ot直踩最多一日搵4000幾

再外加自己出去借咗接近30萬數加加減減一定輸有150

賭波只可賭讓球，讓球先會贏到馬會

唔好再道人升仙啦
有運賭波膽都照贏

波膽好難長贏，但讓球可以長勝

又係呢啲自欺欺人、安慰自己嘅說話

呢句野用來比窮人假希望姐

X2
我地呢啲叫無偏財運

現實就係咁殘酷，但係都要積極面對人生，盡量活得精彩一點

有錢人定勝天

唔到你唔信
算命可以到你邊年拍過拖 邊年有意外收入
點唔信……

睇你信唔信， 有d理論話人既一生已經係注定行邊條路， 努力過你都覺得係冇可能成功到既， 可能你注定唔係咁行， 自然會有另一條路等住你開拓

九成係父母爛賭啦賭仔累全家正仆街

但我覺得佢哋大部分都唔知自己咩料喎
譬如有啲地盤佬會吹到自己份工幾荀幾幾好做
又話讀書無鬼用 不如直接落手落腳做之類
好似好驕傲咁對自己份工引以為榮

係 所有野都係假希望

點解你第一句同後面講啲嘢咁矛盾嘅咁到底佢哋係變到定變唔到

你覺得我係邊一面咪邊一面囉。。。我都想佢哋會咁諗反而係佢哋睇人唔起

咁要自己取捨喇，唔能夠輸咗之後先嚟馬後砲，當初你都係因為貪圖巨大嘅回報而去賭，宜家輸咗都正常，如果唔想再承受咗大嘅風險都係唯有腳踏實地做人

係呀，呢啲嘢真係無辦法去改變，與其自欺欺人或者抱怨不如積極面對，至少盡自己最大努力成為最好嘅自己

Fake news黎

自身努力都會改變到少少

都得嘅
M記炸位》M記經理
地盤佬》判頭

有冇介紹, 識人睇過都話中 不過好貴

讀書代表多啲學債，搵少幾年錢咋

對自己份工引以為傲有咩問題？
係咪一定要賺好多錢先叫上等人？

老老實實
個班出身公屋窮撚但讀埋啲垃圾科乞食科既 係最柒

身邊都有幾個呢啲柒頭
最慘佢地以為自己係天之驕子
有得向上流先好笑

讀大學係絕對有用

不過個作用唔包括出身公屋個班窮二代

吓，有得揀邊個唔想賺多啲錢，邊個唔想做上等人。。。

其實我都唔明點解啲人家境唔好都仲可以唔力爭上游，而係話「為咗興趣」去揀大學讀嘅系

都有用，睇你讀咩科啦

識好多人唔敢跳岀comfort zone
Fg後生真係唔好打死一份工
一定要轉下工先會人工加得高
甚至唔好怕轉行

其實就睇你睇唔睇得通
有朋友讀唔成書出黎做野
最後咪又係三萬一個月
有時候係個社會比個讀得成書先有好生活既假象你

所以咪話食幾多著幾多真係整定

yes, 係整定

咁馬雲呢？
咁李嘉誠呢？

有幾殘酷
做得舒服係主觀感受
關你咩事

接觸得多醫科生
就知90%人生都係由你老豆老母決定

睇下你叻到邊個位

吓，你覺得佢哋真心做得舒服咩？如果有得揀，佢哋都想坐寫字樓啦

計我話樓主打緊份狗工打到好唔舒服
先話人地覺得舒服係自欺欺人想拉埋人地同佢一齊唔舒服真係得啖笑

但你轉行咁個degree唔係變咗無用咩

借錢都得啦... 免入息審查

我話我覺得好舒服你都係話我自欺欺人啦
基本上你講晒

咁你唔係單純睇書㗎嘛，做地盤都可以有3萬，但要日曬雨淋搬搬抬抬，邊有可能坐室內嘆冷氣，都係嗰句係冇得揀先會去做嘅工

除咗專科
其他科其實無乜分別

唔係都要彌償人咩？

唔比d希望窮人既話
有錢人生命變得好危險

都啱，所以要讀乞食科先可以好似你咁講轉行

如果三餐有困難 冇地方住嘅咁冇辦法啦
但我同意世界好唔公平
有啲人要返好多精力 先可以改變生活
但我身邊嘅人有好多例子 靠自己靠讀書改變咗生活好多

個行/份工無前境 點都要轉
後生唔轉到3x歲更加轉唔到

當FG做2年轉行的經驗又冇哂, 人工可能上唔到, 仲會減咁點樣轉?

唔介紹啦
呢啲隨緣 貴未必好 平未必差
主要人夾人

一命二運三風水
四積陰德五讀書

前三步錯嘅唯有做好四五
加油

唔呃鳩你邊有人做基層工作

係㗎，一轉真係由零開始，不過始終前景係緊要好多，所以都要作出取捨

如果乞食科grad最好係咪apply政府工先

係冇錯
如果屋企係有錢嘅完全唔使擔心經濟能力
鍾意幾時去旅行就問屋企拎錢去
想出國做交流又問屋企拎錢
就算讀唔成書咪出國囉
讀完書啦 冇人請咪入屋企人公司做囉
再唔係收租日日玩囉
其實大把人係咁
而我哋只能夠 日日望住佢哋幾開心
自己走去買多件衫都唔敢買
從來冇一刻係唔睇價錢買嘢
就算買樣零食都要左右格價
買貴少少都肉赤
十八歲之後冇問過呀媽拎錢用
一直翻parttime賺幾多洗幾多
有錢就草起
講真有錢既人唔會明

一命二運三讀書

俾窮撚讀到專科神科
咪又係捱到40歲出頭先叫財務自由
到時都唔知扯唔扯得起喇
都係留俾下一代 仲要求神拜佛佢生性
因為佢有窮人啲垃圾基因

出身好少少 小康以上
人地20歲尾30歲結婚就已經承繼屋企既野喇

仲未計窮大學生對父母拖佢後腿
只講生活都差好遠喇

有啲後生行衰運，中年行好運，以為係靠自己努力打敗咗命運

講撚到努力讀書就唔會做窮撚咁

口號嚟

又係150萬

最打擊係望住身邊廢過自己嘅 有大把升學選擇 甚至唔讀搞生意都得 就會諗就算努力到200%力係咪都可以有人地嘅20%效果 最後輸埋畀自己

睇返樓主開啲post
應該係窮撚出身但讀到大學個種
唔識psychology都知咩事

咁要問自己有冇做過咩去改變喇
有d人又想有好生活又唔想付出
又蠢又懶又窮 點搞？最好比個李嘉誠佢做老豆

食得太多又會太飽，著得太多又會好熱

唔洗用腦嘅工不知幾舒服，但悶

唔使咁長個故仔
中文一句搞掂
一命二運三風水四積陰德五讀書

窮人咪生仔咪咁解

「成功需苦幹」

一二控制唔到
依家努力緊三四五

我想通了,你呢?

肯定唔會係唔勤力先
唔勤力嘅話一早餓死左
有錢人就算讀唔成書可以去外國
淨係呢樣已經完左啦

識多句英文眼界會闊好多

其實結論，我覺得都係窮人生仔正仆街

屌好有同感

上個女朋友MK妹黎，又勸又幫先肯轉去文職，仲講想做返Sales

做Sales就係咁辛苦捱一世，西工時西人工，做文職儲下經驗進修下，以佢能力試下入政府做點都好好多

人蠢無上進心真係天生

兩者差距好大

係埋怨屋企人果陣
要諗吓自己有冇陀衰家
仔女條命同老豆老母緊密關聯
我見過本身窮 生咗仔女屋企變有錢
亦都有生仔之後破產負資產家道中落
如果一個人注定係窮撚
出生係有錢家庭都係窮撚

如果普通一個基層家庭出身, 屋企無比太多資源, 讀到大學
出黎做專案人士, 出黎做幾年野,搵4,50k,咁叫唔叫陀衰家
但呢個情況完全唔夠帶起成頭家

相反同樣資質既人係中產家庭,已經衣食無憂

你努力讀書到做醫生都係窮撚

留名睇有人回家庭環境差讀唔到書

頂我都有同你一樣嘅經歷難怪你有同感
蠢+無上進心嘅人個人生真係玩完，正如你所講做sales做waiter做到退休嗰一日，成世人就咁就冇咗，所以經過次教訓後都唔會覺得可以改變到另一半，真係要認真搵

你岩
天生剩係識得怨既一定番唔到身

出身環境天賦會增加難度
但絕對唔係必然整定

但剩係識得怨然後乜都唔都唔做剩係識連登取暖就實整定

講完

連登好多人分唔到命同運

你好命冇運， 就好似坐住隻超級大郵輪出海，隻船冇都有，一直揸住隻船但好耐都拍唔到岸或者成日去錯地方

你命衰冇運，就似坐住隻獨舟去橫跨大西洋，浴途有驚濤駭浪，但你不只死唔去，重做埋島主娶埋靚老婆添

絕大部份人命又麻麻地，運又一般般，你拉條normal distribution都知中間位嘅人最多啦。嫌自己唔好命嘅人又諗下，對比返啲第三世界出世嘅人，可以喺香港出世已經好命過好多人。

差好遠等於整定?

你可以話好難，但唔係冇可能

on9

乞食科咪係囉

引用：#107申時行 • 1m
連登好多人分唔到命同運

你好命冇運， 就好似坐住隻超級大郵輪出海，隻船乜都有，但你好耐都拍唔到岸或者成日去錯地方

你命衰冇運，就似坐住隻獨舟去橫跨大西洋，浴途有驚濤駭浪，但你不只死唔去，重做埋島主娶埋靚老婆添

絕大部份人命又麻麻地，運又一般般，你拉條normal distribution都知中間位嘅人最多啦。嫌自己唔好命嘅人又諗下，對比返啲第三世界出世嘅人，可以喺香港出世已經好命過好多人。
編輯引用

讀書代表多啲學債

打J用

共產黨多謝你

唔使自欺欺人 係廢既就點都係廢 有d人永遠付出200%既努力都追唔上人地1/10 做人不嬲都好難 唔係自己既野就點都得唔到 周全既計劃都趕唔上突如其來既變化 所以做人隨遇而安仲開心

一句講曬 廢青係最爽最冇煩惱

你信命定論定determinism

你努力有撚用咩
俾你真係FG 50K好無
我同學中學畢業已經有樓收租
本身父母係俾佢近返學住
佢就租俾人自己住返屋企
你點同呢啲人比？
你點努力係人眼中都係微不足道

努力係為咗改善自己生活質素，唔係做比人睇

係香港咪係

廢青自己廢，賴自己命唔好

窮撚做到醫生咁又點
廿幾年黎比人笑 借錢讀書
讀到成隻狗咁先做到醫生目的就係脫貧
人生爸爸有錢 18歲有tesla揸 可以追夢 可以working holiday 洗鬼打份牛工 一啲都唔恨做專業人士呀

人定勝天=識到有錢仔囡
扑嘢個陣 有心除套

跟大賭變李嘉誠搵食啦

無錯呀
當你發現現實好多有錢佬係無腦
仲蠢撚過啲小學生個時
就知 咩都係整定
有錢我一定會讀返書

Sales做到咁上下年紀嫌你老會炒

咁咪由得嗰啲人囉 人各有志
踩佢地攞成就感冇意思架喎

一命二運三風水可能係啱既

但如果唔努力下，點知自己係唔係好命果個？

話唔定自己條命係中年發達果d呢

讀到幾多書，個腦夠唔夠人砌，都係整定

首先你要知道所有人都一定讀到書
你讀唔到係因為無人教你最好方法
老師唔會教
如果你老豆老母淨係識講勤力啲背熟佢
咁你就死咗九成
係有人靠自己做到成功但係唔優秀
好似健身咁你乜都唔識一未操最多好fit
但係有人教你做法你就一定成功仲會比較簡單效果更好

一出世就注定左做牛俾人食定做人可以食牛
唔係話努力無用
但好多人叻得黎仲要努力過你

天生搵一萬蚊嘅人 好難變到搵十萬
但可以靠努加變到搵三萬

身邊好多基層 公屋朋友
未必即刻變專業人士
但靠努力 最起碼都叫做半個中產 同買到樓

所以唔好咁多藉口

喺連登問呢啲晒氣啦，啲連登仔撚識呢啲嘢咩

其實屋企本身家境已經差 但你都仲唔讀書 真係好難改變到生活囉

我都冇話過有錢仔同窮撚成功個難度一樣
我係窮撚唔係絕對冇可能成功咋嘛

問題係佢哋個思維模式好容易跟咗屋企人嗰套，譬如父母一味淨係識得叫你勤力啲勤力啲死背書，但佢哋自己得個小六畢業，你問佢畢氏定理都唔識教你

let say你天賦上限係讀u
你極勤力就讀到u
唔勤力肯定讀唔到
咁叫整定?
人地唔勤力都讀到phd唔影響你勤唔勤力架喎

謀事在人，成事在天

我唔係好認同喎
樓主所講:做啲寫字樓工搵三四萬就係舒服
但有啲人天生真係力量同體能比較好，好動。你眼中既地盤工辛苦，但喺佢地心目中呢啲勞動工先合適佢地，叫佢地返寫字樓會恰下恰下。

講真，打機都有分文將武將啦！
天生我材必有用，樓主寫呢啲野勸人唔好努力，黑撚心就真。

關咩事? 咁點都要讀架啦 唔通父母無受過教育自己又放棄埋自己啊?

真心請教，天生能力只可搵到一萬，點樣可以上到3萬

可能佢IQ EQ 轉數 溝通 表達能力，multi task, etc 全部都唔掂

咁都唔叫改變
讀到醫生月入50k up
讀唔到就10k up
咁都叫整定
人地10歲有10萬關你乜事

你講得呢句
姐係你都相信一命二運三風水 四積陰德五讀書啦
就算讀書幾勁都好 條命生得差 真係點都無得發圍

我都唔明啲人諗乜喎
搵多啲錢係希望改善自己生活質素
但嗰班人係覺得我點搵都唔夠人地有錢，搵嚟估中乜，好搞笑

所以咪有股市,六合彩,賭馬
呢D比窮J發下夢
呢幾年有埋廉航
等佢地年頭有心機打工出糧
年中就可以請假離開豬欄

一命二運三風水四積陰德五讀書
缺一不可，如果本身係大富之命就恭喜你。唔係既話就靠自己改變命運。連自己都唔幫自己改變既話就一世做泥

條傻鳩成q日報假分 信佢一成 雙目失明

讀書讀得好同發圍兩樣啦嘢嚟
從打工角度嚟講。讀書讀得好係benchmark自己嘅學習能力比冇讀書嘅人強，公司請你係願意投資比啲叻嘅人去幫公司搵錢。等於你㨂股票你都冇睇下佢過往業績啦，業績好都唔代表隻嘢會爆升㗎。但公司業績成pat屎連上市機會都冇囉

個人叻唔叻都係整定

睇你目標係咩喇
有人覺得hea下打風流工過世就得
有人要上位要發達
無得一概而論

睇過一過講法，小朋友7歲前個腦電波好似係處於一個唔知咩頻率，個頻率令到小朋友好鐘意天馬行空咁幻想同鐘意接收資訊，而係呢種頻率接收到既野會深深烙印係潛意識到，就算大個左都好難擺脫到潛意識既影響

所以點解3歲定80，好似父母由細到大都洗你腦要你做政府工，嫁有錢人之類，你大個左好自然會跟住呢個方向走自己都唔知，你父母細個係咁罵你垃圾廢物到你大個左你都會覺得自己係垃圾廢物即使你已經有一定成就都好

有朋友不擅溝通 就考紀律部隊 一次唔得就考第二次
有啲考咗三次

有朋友就做銀行back office 仲要係合約制 做幾年加跳一次槽 就2萬中

啱呀，但絕大多數人學習能力都係中中間間，跑唔跑得出係睇佢有冇花時間去投資有意義嘅事啫。

天才就係

如果公開試以CE計 拎25分up係勤力
AL拎全C 加 1-2個B 都係勤力

有中學同學日日溫書
CE由15分 變AL有幾隻DE加一個A

前提係 有幾多人真係咁比心機同肯付出努力？
有學習障礙另計

賣牛腩面 可以賣到有幾間鋪渣手

三哥 順豐 都係白手起家

際遇既野你估佢唔到既

岩, 搵唔搵到錢 真係唔關學歷問題。 本身自己已經見過好多叔父都係中五都無但係贏過晒好多同佢年齡既高學歷人士。 專科另計。

但係做人唔好禁悔心。 搵唔搵到錢就係天意 機緣. 唔到你諗。 做好自己份工就算啦

絕大部分人都係智力正常

呃自己唔夠人地叻，係一班懶到出汁嘅人為自己嘅失敗搵嘅籍口

個日聽到個人講左句野 好深刻

你做掃街唔緊要 讀得書小唔緊要
但係你唔好掃街就真係剩係掃街 慢慢食下腦 做下判頭
一樣有機會改善生活 你做掃街 就真係掃街既 你就67啦

仲有正因為係咁，所以支那係小朋友時期做好多洗腦工程
即使大個出國接觸真正既資訊都會全盤否定改變唔到

而香港班後生點都唔會洗到腦所以支港港共要放棄幾代年輕人

好似個咩支那方星海話西方民主要改革一鳩樣
佢大個出國讀到史丹福博士都改變唔到細個被共匪洗腦既思維

以樣岩

但現實係：有得揀專業人士同地盤佬邊個會多人揀啲？
我相信畀體能好嘅人揀，佢哋都會寧願聰明啲可以做文書工作，有邊個會想做勞動力畀人指指點點
仲有，我根本無叫人唔好努力，我comment一定都係話人應該盡自己最大努力去成為最好嘅自己，一開始我只係指出有人天資不足或者命運差，受環境因素例如家人影響，而十分困難甚至無辦法去讀書向上流

以家諗返起都唔知禁辛苦讀過Degree 出黎做咩。 讀埋個垃圾科。 最慘見唔到條路點行,

禁工作真係好睇自己性格, 有D人真係中意行行企企見下人。 有D就中意office 對住個mon .

我公司二個managers 真係好大分別。 一個好中意出去應酬 一個就好中意坐係到做文書

其實地盤行業好似外國咁跟足安全措施，唔拖糧走數
一定好多人揀

冇計華人賤種問題，我見外國地盤佬行出黎成個專業人士咁既感覺又高又大隻又靚仔

其實可以有一百萬個籍口解釋自己點弱勢法

唔知你係咪生活好困難叫緊春怨緊個世界
如果你生活係咁差 係呢一刻唔係做緊d咩嘗試去改變你既命運
反而上黎咁落力叫春 咁我真係恭喜你

仲有勤力係唔夠 睇多d書 睇下有錢人點諗呢啦
無用窮人思維去努力 緊係難改變

預左比你地負評

有朋友轉極都係2000-3000千咁加，又有朋友份工好得閒但轉左新老細一年內加7000，workload又冇加到，命水好就係可以咁

啱呀，叫春舒服唔辛苦丫嘛，失敗者最愛

成世人流流長，唔代表你加得少個朋友唔會有朝一日一嘢彈上去㗎喎。唔好咁短視啦

我想講而家互聯網咁發達 有心學下英文冇咩資訊係拎唔到 鬼佬世界好多免費資源教你野 唔似華人咁自私
有時真係唔好比咁多籍口自己
窮撚出身要做到福布斯頭500係難 但要做到有車有樓安居樂業都唔係冇可能 亦唔會整定 除非你智力有問題
不過d人係都要覺得自己出身差 要付出好多點點點有乜計
教精佢地曬氣 行為反映心態 心態差幫你唔到

100個人入面

總會有1-2個努力著而冇回報
但我相信：努力就有回報 最多不成正比

完全同意

好多時候真係心態問題
我身邊升職升得快嘅人 都係好勤力 放工都進修

但又會有人覺得放工要享受生活/唔應該再做工作嘢

每人都有權選擇自己生活但付出一成努力 唔好expect 有十成回報 亦都唔好怨

命～

如果佢父母同佢一樣成長背景～無限loop

供到50歲先斷供都叫中產？
人地本來出身私樓個啲 u grad叫咩？

《賭俠之人定勝天》是2003年首映的香港電影～咁黎

請不要消失希望「夜場」還是會有星光～

被幹～

但就算點樣整定都好 我都會想盡力推翻
即使最後結果係壞都好 起碼我試過 我唔會甘心俾自己衰落去

就算改變唔到都好 我相信點都會有0.01改變 我深信好多野唔會即刻改變 但可能x年後真係有轉變

天生on9同蠢，轉數慢講野唔叻
成日做錯野又唔識補鑊
成日俾人炒魷/被人排擠針對跟住自己辭職
注定成世做基層

老綜係我呢類人既救世主

都返過要用腦既工
但係自己廢唔夠人黎日日被上司屌被同事排斥
個心理壓力幾大你感受過未
長時間大壓力會搞到個人精神錯亂更容易犯埋啲低級錯誤
勉強自己冇幸福
呢樣係我呢條垃圾做左8年野既總結

除左電視劇既主角做到呢句之外
現實係9成5既人都係仆街收場

toyota汽車個創辨人做到死都搞唔起返間公司
後黎日本政府為左復興經濟toyota先咸魚返生

以前覺生會覺得能力同成就同正
後天果期興人定勝代，好多白手興家例子（當年經濟起發）
同時覺得時勢重要過個人能力
然後就成功需父幹
之後我覺得際遇好重要，大把人又廢又窮又無父幹，際遇不錯現在比很多人有成就，生活好好

所以我到呢一刻都唔知什麼因素最重要

個人能力？
個人努力？
時勢？
父幹？
際遇？運氣？

人定勝天：個人努力要配合有利外在環境先有效
等同當年經濟起飛，個人努力有效
但現在無乜用

能力都係重要既
一個無能既人做管理只會令到下屬不滿而走
俾佢一時得勢但唔會長久
好快會比自然淘汰
或者黎自外力或者內部
做過垃圾工所以好明白呢點

有冇諗過間屋佢有機會繼承唔到
唔好成日比私樓呢個字影響到
識得個舊同事私樓仔
老豆老母過左身分唔到間屋俾左佢家姐
但最後好彩上到公屋先唔洗訓街

其實好講際遇
不過本身有能力，選擇自然多左

有d應該識嘅

你講呀
香港，仲有強国成堆垃圾做高層，肚滿腸肥

呢句真 成班都柒下柒下咁邊會識

連登好多戇鳩仔，諗嘢方向單一過單細胞生物

佢一年，我3年

你認錯人" 佬"

想屌班連登仔都廢事
當笑話咁睇最撚好
睇佢地幾撚廢係度成個怨婦咁好好笑

有d人的確一世都好好運，
恨都恨唔到😞

唔係

exactly 最恐怖嘅係自己都唔知道自己身處喺嗰個環境 有啲似matrix 話個人成唔成功係睇自己嗰啲人根本唔理解環境對一個人嘅影響可以有幾大 有好多人個視野都好窄 以為自己所知嘅就係一切 所以自身條件差但口氣大

一句
一命二運三風水 ，四積陰德五讀書
好波不如好運

世上總有人叻有人唔叻

揾到自己崗位最重要，唔通全世界都醫生律師咩
安分守己，量力而為

運係有啲影響，不過唔係決定性因素

同埋呢個社會需要各式各樣嘅人

英文叫it take all sorts

點先算好命 個屋企要點先算

最緊要 要去參加多啲組織 識多啲咩主席 委員 叫佢推薦你 畀個位你撈

兩年好少咋喎，FG做嘢到退休有成40年。

姐係我讀書一定要讀醫
你如果努力讀社工呢？

咁係你自己選擇做窮撚
關人撚事

係浸，唔係沉

我覺得有咗互聯網已經有改善

同埋努力讀書讀大學 相信大部分人都有呢個concept

我自己都係基層同鄉下仔 中學都只係教你入大學同叫你考紀律部隊 每年入到大學兩隻手數得曬

你肯努力 同入到大學都已經改變到一半人生
因為你人生有更多可能性

但偏偏每個人都唔願刻苦努力

除非你屋企窮到拎綜援
呀爸吸毒 細佬生cancer 自己有學習障礙

如果唔係 真係未至於生活咁困苦啫？
我好多中學同學 又hea 又懶 又mk 又衰格

最後考個政府工又係一條好漢 月入兩皮

除非你想要富二代生活 想要出國讀書 要乜有乜
香港地30歲前搵兩皮幾三皮 已經好過好多人

"自己努唔努力讀書有得選擇掛"
姐係窮唔窮唔關讀書事

前面講得幾好

但後面自欺欺人一句就不敢苟同

人生每階段個想法同接受度都會變，一味無盡追求會好苦

修身修心

禁你老母咩

整你老母定呀
我老豆最撚鐘意呢句野
仆你個街有錢果陣唔入市, 咩都唔信
D 朋友叫佢入市啦, 十幾年前, 又唔信
股票果D, 樓果D, 又怕死負資產
睇埋哂TVB以前講果D負面野
咩都唔敢, 就一句整定
屌你老母, 大把人上一輩跳左出來啦, 整咩定呀

到自己呢一代仲想靠呢句呀? 係呀, 食幾多住幾多整定呀? 你咁既態度，仲想定呀? 香港一個唔覺意，你唔去進步, 就下一步比你炒, 比人趕走加租啦. 整定. ON9

要租樓？

窮人讀書努力根本係無用
努力考AL 入到HKU又點 人地藍血貴族名校出身又唔侵你玩
無人脈咁grad出黎捱
一路人工都係keep住岩岩好住唔到公屋抽唔到居屋個位置
正正就係現實意義上最窮既一班人 岩岩好餓唔死 又唔會有任何人幫助
基本上 人生已經定左型

唔駛諗啦我係講緊我自己

專科又係咪個個都讀得掂?

咁要睇做上等人代價係咩 你話我生出黎棟就係咁緊係想 如果要我日日做到狗咁去到四十幾五十歲先成為上等人我真係唔撚稀罕

都冇入市,. 係租架啦

有成40年時間比自己奮鬥，一開始梗係柒下柒下乜都唔識做嘢撞晒板架啦

讀唔到書唔代表唔成功，我有朋友讀書唔成但係做咗老闆

我相信無人想自己廢

窮係結果，唔係原因

其實做人開心咪得 早幾日見到有人challenge其他人問： 啫係你覺得成世人搵3、4萬一個月就好滿足？

關你咩事啫 如果我月搵一萬都好開心 你做咩係都要迫人覺得搵10萬一個月先係開心 提醒人地唔夠你「高尚」啫 香港人真係唔鍾意睇人開心

啱呀，又細膽，又唔識嘢

我覺得佢冇講錯wor巴打

個天係整定佢覺得自己係整定冇機會，又冇投資知識觀念，人地畀埋意見又唔識分析，真係整定

講到尾你都係覺得搵得多錢先係成功啫

咁咩都屈哂整定啦, 有哂貴人幫佢
佢用句整定去抗拒
其實好多野係自己把握

地盤佬都分分鐘賺得多過你又點計

未必，做到自己想做嘅嘢就算成功。

你唔可以話錢唔重要架喎，你買嘢食、交上網費唔使用錢咩？

咁你不如直接講，‘’讀到書唔代表搵到錢，我有朋友讀書唔成但係做咗老闆搵到下錢’‘
你講到成功就係做老闆咁款

我幾時有咁講過！？

係你演繹我啫，唔代表我自己咁諗

最大可能係你認同錢本身好重要，將自己嘅諗法投射咗喺我身上，明未？

一世打死份牛工 幫有錢佬墊底

你甘心咩！？

痴線，咪成日得個賴字啦

有啲人的確係天生豬啲、屋企窮，但係靠勤力、努力，最後都上到大學，搵到份唔錯既工，不停咁奮鬥上到好高職位，改變左成個家庭

如果你形容成功係千萬富豪既你當我冇講過，但我想講唔少人都至少可以改變上一代既困境，呢班人既態度大多好謙卑，好勤力。怨天尤人既你，又付出左幾多先？

有際遇, 即是運氣

有些人成功, 有些人失敗

唔蠢只會令人死唔去 要夠聰明得黎又夠膽做 先有機會突破

agger有啲人真係天生唔啱讀書唔太醒
不過搵到自己條路就得啦 呢個世界係要咩人都有嘅

sad but true

好認同丫

又係你自己講嘅

讀唔到書唔代表唔成功
我有朋友讀書唔成但係做咗老闆

Imply咗啲乜？心照啦

一句心照啦你玩晒啦屌你老母

咁有啲人係唔醒目咪要安份守己囉，眼高手低咪盞搞到自己好辛苦

其實不斷話努力讀書入大學嘅人有無諗過只有兩成人入到大學
就算十個人入面有八個99分，都係得頭兩個100分嘅入到
世界上本身個階級制度經已定好哂，如果真係好似你哋講咁容易發奮圖強，間間餐廳無哂侍應啦

重發惡喎 eq咁低嘅 我係你面前問你你會唔會打埋我㗎☺️

點解讀唔到書做老闆就係成功嘅，我真係唔明喎 你冷靜啲，飲杯水，淡定啲解我聽

你覺得我好嬲咩？

總之你想點，自己就係點，咁咪叫成功囉，人人嘅定義都唔同

我咁講嘅意思係叫人唔好以為自己大學畢業就等於成功，大學畢業唔係成功嘅保證

咁讀到書又成功既
又有呢D人喎

不如咁計, 讀到書勁D, 定讀唔到書勁D

李生無乜讀書, 但佢晚上有進修, 如果佢有機會讀書, 都一定有學歷
巴菲特名校出生
BILL GATE自己在名校中途退學

你咁搞笑嘅，你唔係嬲咁你講屌你老母做乜，唔通你平時同人打招呼講屌你老母咁冇文化咩 咁梗係你嬲先講㗎啦 你連自己嬲定唔嬲都唔知問返我睇法嘅 我係覺得你嬲呀

我又唔係問你成功個定義，我係問點你話解讀唔到書做咗老闆就係成功

你講嘢好似對唔到題咁

讀唔到書又做老細, 梗係有呢D人
讀到書做老細, 又有呢d人
講黎多9餘

咁都係，其實叻仔好似睇得出啫

三幅圖入面得最上果幅係叻仔

答咗你，因為好多人覺得大學畢業就係成功嘅保證，我想表達係大學畢業都唔代表啲乜

香港著名IT人

BILL GATES

得罪講句
依個post係垃圾磁石

無LALA講乜鬼讀書, 做乜9

全球10大首富, 個個都讀到書的

失敗者集中營

無錯，只不過佢哋唔讀啫，要考個學士學位有幾難呀！

其實我睇法好簡單

成功左既人, 可能因為各種原因, 如際遇, 如運氣, 如父幹, 如婚姻, 如後天努力, 如天份, 如有利環境
每個人都唔同

總之, 你想達成某個目標就盡所有能力所有方法所有努力去達成它
如果你成功的, 就是成功例子
如果你失敗的, 就是失敗例子

完

天生我才必有用

行行出狀元

職業無分貴賤

但加得多果位真係自細就好好命，好多貴人幫佢，好似所有野都係個天幫佢plan好咁

大把人工又唔返，書又唔讀...
但老豆有幾層樓收租...閒閒地成幾千萬身家留俾佢
自己仲諗住努力讀書返工奮鬥...
人地一出世已經擁有你成世人都賺唔到既物質
一般打工仔努力最多咪俾你買樓生仔咁囉...
大把人揾3-4皮，生埋仔成世都要慳住洗...
打工仔根本成世都辛苦命

真心條命有啲野係整定
華為老細任正飛你估去佢係白手起家咩
佢岳父果陣時係警察廳廳長定咩
佢先起得咁快

見到呢個reply就知連登仔開始長大

你可以聽下幸運兒

佢淨係得錢啫，而且啲錢理論上都唔係靠佢嘅能力搵返嚟，佢嘅靠山一死，佢就會好快敗晒佢架啦

你唔好理人哋先，不如你講下你自己啦

問題唔係做邊行，而係做唔做到人中之龍，做到某一方面嘅最TOP果10%

永遠都賴自己嘅出身唔好，無得救，依家又唔係做咗黑五類永不翻身

讀書係其中一個影響窮唔窮既factor
唔係惟一既factor
事實上冇野係惟一既factor
所以唔存在整定
(除非你genralize整定係你做咩野decision都係整定啦)

我只係出一個counter example你班人就唔好以為得1個factor啦

唉我再澄清番
讀書係其中一個counter argument
你有才藝/有樣/有運/肯捱/有眼光都可以由窮撚變非窮撚
但講番讀書
究竟有幾多人用盡全力讀書係真係讀唔掂先
有幾多人真係冇去過玩冇走過堂日日認真轉心溫書都唔得先?

我自己無乜特別普通人一個
只不過以前同啊爸去同啲大老細食飯覺得好多野都要運氣 有錢唔一定有用 除非係好撚有錢

你講講下又講咗人哋

成日人哋乜乜乜

你覺得自己無運氣？

你靠運氣開飯真係含得能橡皮糖

你可能只係睇到人哋嘅一面，睇唔到人哋嘅另一面

我都有家人留幾千萬 但我好擔心啵 咁小錢點生活一生

我對社工冇任何意見既
社工起薪2萬，我眼中真係唔覺有幾窮
我既意思一直都係
你真係有付出努力唔會冇可能改變唔到現狀
環境會增加難度
但唔會冇可能
但呢度d人就鐘意賴
同有錢佬比黎合理化自己怨人
唔同人比
努力讀書入專科同唔努力讀書中三畢業係咪真係冇分別先
家座環境差係咪一定入唔到專科先
唔入專科係咪一定搵唔到錢先

有好多因素嘅

有啲人好鍾意將成功定義SET得好高嚟合理化自己嘅失敗

幾千萬泰珠？

港幣呀

無話完全靠運氣既
姐係比如有間A公司要搵人外判工程 B公司同C公司能力一樣 但B公司個老細咁好彩同A公司個老細係親人 咁咪有用

哩句通常係廢中廢老講

你又舉乜鳩例子呀！講你自己吖！唔好逃避

我想講幾千萬泰珠都有成千萬

你有行使主權嘅錢有幾多？

係咪想講越南盾

你條撚樣下次話自己有十萬億美金嘛

你講咩

喺傻閪手上，十萬億美金同一蚊港幣嘅價值都一樣

係 你一定好聰明

仇富撚又出現

你未見過敗家仔咩？

大洗洗半世 慳慳地洗成世

咁撚無出息！？

一日洗六十，同綜援撚同一LEVEL，洗十世都夠啦

慳慳地一個月洗4-5萬 夠食依一世

一日洗$1666.66

你接觸個醫院班醫生就知，就算你讀完醫出黎，唔係藍血，上ac都會慢過人，人地都漆會浸你玩。中大一班，港大一班，你係第三班被好隔離班

另外就係，哩個世界有幾多manager係控制唔到佢地自己下屬，下面成班programmer走晒，成team 得返個0code pm係度屌屌fing都唔會炒佢

你就知咩叫運氣，係的確會好令人氣憤

你日日宅喺屋企，十蚊都比多你啦

totally agree
呢度已經大把人不斷同富二代比
講咩點努力都唔會咁有錢
先唔理係咪冇可能
但咁都唔係唔努力既原因
讀書只係其中一個example
讀唔到書咪努力返工囉
返兩份工既錢一定多過剩係返其中一份
咁其實已經係改變

好似你咁講 當4千萬夠洗18世 當一世100年

關春事咩 點會唔出街 仲有盤生意嫁大佬

當然啦，香港醫生基本上分咗中大同港大兩班，其他外國回流嘅醫生比人排擠係好正常，你係叻就一早本地收錄咗啦，使撚兜圈咩！

我見你咁得閒同我鳩UP都唔去比心機諗下點進一步去搞好盤生意咋，咁你生性啲啦

今日的我比昨天的我進步已經好夠啦

通常係有錢先有時間 你好有錢

我咬老綜架

好真，之前得閒有翻過連鎖服裝店parttime，同啲full time sales傾計發現佢地真係安於做一世sales。嗰個月多幾千蚊佣有萬六七蚊已經好滿足。

認真定講笑呀邊有年輕人拎老綜

個個人知足既程度唔同姐 冇話邊個成功d

你望下澳洲有條友20歲中大獎,
訪問佢佢都話真係想不到自己20歲就已經退休了

咁快蓋棺定論？佢都未死

好多暴發戶嘅下場都係唔好，尤其係靠一時好運嘅人

人心不足蛇吞象

如果發左達之後大病,
其實大把人窮過西仲要冇錢醫病
佢都算嬴哂
如果佢自己亂洗錢搞到仆哂街,
係佢自己on9,條命已經嬴左係自己修為問題
中大獎果下已經係屈左機

未到死果日都未知啦，我淨係知你好岸鳩

成個post都係垃圾集中地

話努力讀書可以選擇嗰個睇都係中產子女 唔憂三餐 自細有得學琴上興趣班玩運動家教好 輕鬆穩入band 1 師資優良 又有無盡補習費用 加上成長冇任何家庭問題負累 輕鬆穩入大學 靠世叔伯識人搵大公司intern 輕鬆2nd up畢業穩入政府/大公司 輕鬆穩袋30k up 毫無壓力咁做成世中產

你同我講努力？呸

其實知足常樂
唔好怨天尤人，眼紅人地二世組
點樣唔洗做又大把錢fing
一般人，揾幾多咪過咩生活
有機會黎既時候，好好把握。
樓主咁後生，成世人流流長
可能黎梗到你行運呢？
努力裝備自己la!

懶人自然多藉口

如果你年紀細
真心講
讀書已經係最公平同最直接改變到你生活同人生
成日見啲人話有去上補習， 好似好勤力咁

根本讀名校頭十位個啲係每日都溫書， 一放學就溫到夜晚
每日都係一樣，唔睇電視唔玩電話
你地以為人地係天生叻

有天份既人唔明冇天份係幾撚慘
香港呢個地方讀書至上,唔似其他正常國家,
人地做廚房都可以發圍,香港讀唔成書死硬,
就算讀到書,仲要睇埋咩野科,
外國讀文史哲都有機會,香港呢?
我自己當年中學上堂唔訓唔玩,
日日補習,功課自己做,
但根本唔撚得,好明顯係有學習障礙,
日日補習同我串英文生字,
但個腦好似寫字落張紙d字會唔見左咁
果個時代又冇人注重呢d野,
而家都仲叫做有人關注咩野sen,
仲有家庭,運氣等等,
讀唔成書既人有d人有天份做sales,
我做過,你永遠唔明果d人點解可以咁撚勁咁撚好數,
我就點學點練都係差好遠,
有天份既中學雞黎做pt都做得好過我做左一年
人地係自然反應就知應該點講野,
我係不斷失敗再記住咩情況點處理,
等d前輩完又要記又要試,
但其實教你果班人好多都唔洗人教,
真係生出黎就識咁,
再睇埋家底同時勢,上一代讀書好貴,
所以好多人冇書讀但捱到出頭,
而家大把大學生個老闆係唔識字嫁

有時真係睇唔撚過眼
自己唔努力係度怨天怨地
個撚個都係含撚住金鎖匙出世咩

有撚把人細個住徙置區到終於上公屋
咪又係咁撚樣捱
書個個都係咁讀
但就算無錢補習你自己唔識溫嫁？

我咁講（成家土生土長香港人）
細個老豆病左幾年，本身成家加埋都係搵萬零兩萬左右一家四口
老母屋企局撚照顧成頭家無返工
要靠政府咬綜援
我同細佬咪又係咁樣讀大學
畢業之後幾年你肯做肯捱
樓都買撚埋

其實你地仲有乜野好怨？

講事實佢地會唔聽
只會認同佢地d on99 loser思想先話好好好
笑鳩死
人地有家底有父幹 咪輕鬆d
自己無家底無父幹 咪做狗咁做
務求比人知自己能力上比其他人優勝
怨埋d改變唔到既因素真係好搞笑
怨屋企怨讀書
心諗係廢既有父幹都可以敗哂啦

天整定你係掃地嘅命 經過努力 成功做到文員仔 月入一萬 咁都叫人定勝天㗎 相對論嚟

d廢老真係好撚白痴
人地係講緊"食幾多著幾多真係整定"
佢地就走出黎話人唔努力,
自己點撚樣辛苦都係咁捱
乜而家有人話要唔做野發大達咩?

天生窮都係我自己造成既結果?

d撚樣屋企唔等佢養唔會姦鳩佢份糧,
屋企人唔係痴線長年虐待,
唔洗俾幾千蚊租個棺材房訓

每個人天生都係乜都無帶嚟，走嘅時候乜都帶唔走

同埋你咩出身同你第日有咩成就基本上係無關係

其實一早安排曬

所以我話社運青年九成嘅家庭關係都係唔好

如果你父母係咁不是，你只可以靠自己，其實每個人都係靠自己架啦，你想人幫你屙埋屎、屌埋你果份？

點先係發圍?

人定勝天嘅意思係有心人可以改變世界。

能夠改變世界嘅人只佔少數，而大多數人只可以隨波逐流

唔覺 身邊有好多人家境都唔算好 宜家都力爭上游 做專業人士

成堆廢柴係咁為自己既不濟搵籍口
廢柴們既死症係懶,唔係冇運唔好命

讀書同你將來有冇得搵大錢係冇關係
但如果你唔係好似GEM咁唱歌咁好聽,又或者保持跑得咁快,你同我呢啲平凡到不平凡既人嚟講,讀書係其中一種方法,可以有效地幫你改善到你既生活質素,亦到將你個圈子變返啲有質素有文化既人。

Demanding accountability isn’t necessarily a blame game
其實搵結構性原因去解釋社會流動性唔係等如埋怨/賴
凡事歸咎個人意志努力只會令個社會唔識進步變得更好
香港愈黎愈衰唔通又係香港人唔夠努力，冇其他外部因素導致？

好多人站著說話不腰痛 講風涼話

個結構性原因咪工種少囉

同埋有啲人係學嘢唔叻學嘢慢，喺呢個變得咁快嘅世界係會好蝕底，咁蝕底還蝕底啫，一樣可以結婚生仔活到七老八十架

最緊要係要知道自己想點啫，同埋知道自己嘅能力去到邊，我知你好想渣車，但你身為一個盲人係永遠都唔可以做司機架

d廢老既人生價值就係靠吹奏自己同踩低人地

我未見過一個又聾又盲又啞又弱智嘅人可以做到世界領袖，有嘅話我真係想見識下

你低唔低係人哋把口決定嘅咩？

你以為懶係個人選擇？
其實要唔懶首先要有唔懶嘅人嘅心理質素，譬如有耐性、專注、體能好，呢啲咪又係與生俱來，講

當然啦 但而家係講緊社會只係抽空脈絡將人分做兩堆，一堆係努力，一堆係唔努力
無視咗看似唔努力嘅人其實都掙扎緊
先有幾年前贏在起跑線呢個term

你想點呀？唔付出就有收穫？呢個世界邊有不勞而獲架？淨係睇到人好嘅一面，人哋付出嘅一面你睇唔睇到先？

最好就比個有錢老豆你日日去開船P，係咪？

屌你老母

贏在起跑線你信咩？信果個都係傻閪啦，人云亦云

咁愛因斯坦嘅後代咪玩晒？

愛因斯坦嘅老豆老母又係點呀？

呢個世界上每一個人，每一種生物都係喺度爭扎求存緊吖，唔好做井底之蛙啦

只有小朋友先會覺得自己係最辛苦果個

lmf - 今宵多珍重

夏蟲不可語冰

呢個post好得意
話俾班小朋友聽肯搏肯捱點都會有出路

偏偏總有個柒頭行出黎話人係廢老踩低其他人
Loser之所以係Loser
係輸自己心態
而唔係能力

你可能會覺得別人唔夠體諒你，但係你放眼世界就會知道自己係幾咁岸鳩，唔好跌咗落地都那返炸沙，咁樣好難睇

心態會影響能力

但係每個人嘅能力都唔同，我相信如果你盡咗力就唔會成日怨天尤人、唔會成日諗返轉頭。

我字典入面無後悔呢兩個字嘅，因為我根本唔比自己有後悔嘅機會

就算同自己一齊大果班傾開計
佢地好不其然咁淨係識怨同埋講「你就好啦」
明明由細到大你地都醒就我，讀書又叻過我
只係我揀左一條路捱到今時今日
而你好早已經放棄，仲要係咁俾藉口自己

你自己都未盡全力講乜野
講經咩

你果套過左時啦
日日做都住狗屋
訓都無教好訓
我出你條路

願聞其詳
新果套係點

利申：80後打工仔一名

當然，喺香港要住得好係要有本事嘅人先做得到，如果你係一般嘅後生仔，同屋企人關係唔好迫住搬出嚟，你一定係住你所謂嘅狗屋

你係一般人就會有一般人嘅結果

好多既得利益者拼命否認起跑線唔同嘅事實
因為大家都睇清楚唔同起跑線呢個問題
就冇人會再肯定自己嘅成就係所謂靠自己得返嚟
變相descredit咗自己人生 梗係打死都唔認

Descredit?

你係邊度算

有時唔係你學歷經驗問題，係性格問題
性格好影響人事關係

除咗家境仲有好多變數

家境唔好 但身體健康、天資聰穎 夠專注力 有耐性、父母心理質素好畀到好家教

VS

家境唔好with every shitty things

已經係天同地嘅分別

企喺度對住啲冇咁幸運嘅人指指點點前, check your fucking privileges first

入嚟呢個post就知好多人讀通識都係讀屎片

最簡單社會問題同個人問題都分唔清，人地講緊大部分窮人命運係慘你就話唔係喎，我識阿邊個邊個發到圍，都on撚鳩鳩

睇到好唔開心

唔怪之得你入唔到

班廢老戇撚鳩仲係度沾沾自喜話人小朋友
明明係探討緊命運同公平等等問題,
廢老就死出黎話人自己唔努力,自己好撚努力,
呀邊個邊個屋企窮都靠自己乜乜乜
都唔撚係講緊果樣野,
然後仲要大大支野咁話人小朋友loser心態乜乜柒柒
根本冇撚用過個腦

性格都係講命水
如果你父母係高質素既人
你既性格都唔會差得去邊

呢句野從來都唔係俾無優勢既人講

淨係講自己
有時真係好希望咩都察覺唔到過一世
可能仲開心啲
自己又唔係最top 夾係中間最辛苦

樓主形容既呢種人有幾個特徵:
固執,唔聽人意見
唔會認自己廢
面皮薄,唔會問人
懶得做research
懶得改變
懶得用腦
懶得學新野
小小野都可以做唔好
對社會毫無觸覺,比較親建制

有無諗過係佢地根本入唔到/讀唔掂搵食科
大把人連CE/DES咁簡單既數都搞唔掂
你叫佢計精算/RISK MAN d數咪即係叫佢死
咁咪讀最易果d吹水文史哲社科商科囉
唔會餓死佢地但就係咁囉

Diu 有得申請免入息審查借錢交學費架嘛 畢左業先開始還 仲可以分十五年

係你朋友唔識 定我真心左

搵得多又唔一定開心， 好多有錢人衣食無憂， 但係同兄弟反哂面

正如靚仔靚女有時反而成日失戀

做基層可能仲開心

讀書最大用處, 就係明白自己點解窮.

要發達, 其實真係唔洗讀書, 就岩低息岩時間,
借GRANT LOAN 已經炒到百幾萬
一個乞食科FG出黎隨時30歲都未見到100個

見到你d comment講幾句又燥底 從來都冇人話自己係最慘果個 呢個世界唔係付出左努力盡左力就有收穫架 人有再宏大既理想都好 始終都係要向現實低頭 有時d野唔到你唔信 有錢人家既家庭仔女真係不勞而獲咁制 由細含住把金鎖匙 考試考衰左可以到外國讀書 番黎繼承老豆間公司 有好多野已經決定左 你估個個都可以白手興家咩？

要知道呢個時代已經唔再係信一分耕耘一分收穫 反而係要接受到自己努力左都可能一無所得 甚至白忙一場 仲有自己識變通

一生人總有好多次做既決定會令自己後悔 你話冇就一定係呃你既 亦都冇人話俾你聽邊個決定係最岩 我覺得做唔到自己想做既野都唔使太介意 因為好多人渾渾噩噩都唔知自己做緊乜 接受到個打擊最重要 有時d野好得意 你以前冇點唸過既野 佢突然就安排左俾你 條路係整定架 努力只係為左有更多機會 並唔代表d乜野

係
佢講極都唔明
一味正能量 世界好光明
佢應該係冇咩經歷過挫折
或者克服左少少挫折就覺得自己好了不起 生命鬥士嗰種人
所以先會咁不食人間煙火

天道酬勤

完全認同著幾多食幾多係整定 正常人都係有個range 只有極少數outstanding既人可以突然富有 有好多窮人就算中完六合彩過兩年都變番窮人 最緊要真係調整自己心態 要心靈富足 唔可以睇錢太重

自我激勵炸呢d 等自己好過少少
But not always true

雞同鴨講 算啦

窮撚怨世界唔比機會佢地，但自己冇去準備過，怨天尤人，好戇鳩

繼續有特權階層唔想人discredit佢哋所謂努力（其實係家底父幹）
繼續否認結構性問題先天因素局限人嘅成就同社會流動性
將一切歸咎於個人問題佢哋就可以繼續巧威威

一切源自比較

成班認命的仆街。

不如快d跳樓死能左去再投胎好過la

都要有彌償人，入息證名同住址證名
好多屋企啲父母唔肯提供，所以借唔到
局住quit u

其實朋友都得架喎

咁一定得但係如果你走數，就會搵彌償人追，邊個會為左朋友食左條十幾萬既數，親戚都唔肯喇，最尾咪又係父母

跟本心態係主因 明明有機會脫貧 老豆老母都唔肯

讀書係其中一個影響你有冇學識水平既其中一個factor
讀書本身係唔會令到你有錢。
舉例:你話讀醫可以搵到錢。其實唔係。好耐之前中醫係窮過鬼。再者，無國界醫生我都唔見得佢地好有錢。
讀書從來唔係一個factor影響你窮與富

樓主講呢d咪令自己好受d囉
淨係計白手興家果堆 佢地個個都工作狂 你做唔做到？

事實就係大部分人都唔夠努力 又唔想冒險

際遇>所有

樓主話人類唔可能改變自己既收入
我舉例子讀書已經可以改變收入
1個普通非專科fg搵15k
醫科fg 50k
我努力讀書入醫科同我唔努力讀書
我係咪多左搵50k既權利/能力呀
(嗱留意番你唔讀書唔代表搵唔到50k呀，但讀到醫科係其中一個方法)
喂大佬高學歷令你有能力搵多左錢呢樣野唔係都有得拗呀話
你而家講緊係你唔運用你既權力/能力搵錢
走去做無國界醫生
咁你自己選擇唔搵錢都叫整定呀？

嗱又留意番我冇話過唔搵錢有問題呀，呢個係個人選擇呀，我講緊係人生係咪冇選擇搵多d錢咋

樓主講緊有冇選擇脫貧
我話讀書係其中一個方法令你有選擇
你講緊有得選擇脫貧但唔脫
咁就代表讀書唔會令你有選擇?

你中六合彩但你唔去攞錢又代表中六合彩唔係一個影響你有冇錢既factor?

失敗既人就會話整定，成功既人就相反